%# -*- coding: utf-8-unix -*-
%%==================================================
%% conclusion.tex for SJTUThesis
%% Encoding: UTF-8
%%==================================================

\begin{summary}
在植入团问题中，给定输入为一个随机图，其中植入了一个大小为$k(n)$的团，我们需要把这个团找出来。多年的研究表明，植入团问题仍然是一个非常困难的问题。有名的植入团猜想即是，对于$k(n) = 4 \log n$，不存在多项式时间随机算法完成这样的任务。而对于植入团算法方面的研究，集中于植入的团相对较大时的情况，即$k(n) = \Omega(\sqrt{n})$的情况；而当植入团的大小只有$k(n) = o(\sqrt{n})$时，目前已知的最好算法只是伪多项式的。目前的研究集中于在$\+G(n, \frac{1}{2})$中植入团的研究，而我们想考察的是在$p(n)$比较小的情况下在$\+G(n, p(n))$中植入团。当边概率变得低时，植入团问题理应变得相对简单、易于研究，亦有可能找出更小的植入团。本文主要即是研究当边概率低，即边概率无限趋近于$0$但是又不会低到使植入团问题变得无意义时，植入团问题的复杂性。


我们通过以下两个方向研究\Gnpk 植入团问题的复杂性：
\begin{enumerate}
\item \emph{算法：} 我们研究边概率小的情况下是否能找到更小的植入团；
\item \emph{电路下界：} 我们研究植入团问题的\ACq 电路下界。
%\item \emph{边概率对复杂性的影响：} 我们研究是不是能找到不同边概率植入团问题之间的规约。
\end{enumerate}



本文首先将传统植入团模型上的结论拓展到\Gnpk 上；
然后，针对这两个方向，本文分别有以下结果：
\begin{enumerate}
\item \emph{算法：} 证明了存在多项式时间随机算法以很大概率找到一个大小为$c\cdot\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} = o(\sqrt{n})$的植入团；
\item \emph{电路下界：} 找到了Razborov-Smolensky方法和植入团问题之间的不兼容处，展示了将来可能的研究方向。
%\item \emph{边概率对复杂性的影响：} 初步研究了边概率大到边概率相对较小的规约，提出了一些想法。
\end{enumerate}


在将来，我们还可以在这两个方向继续我们的工作：
\begin{enumerate}
\item \emph{算法：} 研究边概率小时是不是有算法可以找到比$c\cdot\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$更小的团，或者将成功概率提高到$1-o(1)$；
\item \emph{电路下界：} 利用傅立叶权重分布得到的同类项数目作为复杂性度量，或者设计其它有用的复杂性度量证明植入团问题的\ACq 电路下界。
%\item \emph{边概率对复杂性的影响：} 细化提出的规约，找到由边概率大到边概率小的规约。
\end{enumerate}
另外，我们还可以研究不同边概率植入团问题之间的规约，从而研究边概率对复杂性的影响。
\end{summary}
